\documentclass{beamer}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Fonts

\usepackage[utf8x]{inputenc} 
\usepackage[T1]{fontenc} 
\usepackage{verbatim}

\usepackage{lmodern}

\renewcommand{\sfdefault}{phv}% phv=Helvetiva
\renewcommand{\rmdefault}{ptm}% ptm=Times
\renewcommand{\ttdefault}{cmtt}% cmtt=Computer Modern TT
% \renewcommand{\ttdefault}{pcr}% pcr=Courier

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Theme and Layout

\usetheme{default}

\setbeamercolor*{alerted text}{fg=blue!80!black}
\setbeamercolor*{frametitle}{fg=black}

\setbeamertemplate{items}[circle] % we use the triangle to mean "thus"

\addtobeamertemplate{footline}{%
  \scriptsize\strut%
  \hspace*{1ex}%
  \textcolor{white!50!black}{\insertshortauthor}%
  \qquad%
  % \inserttitle%
  \hfill%
  % \textcolor{white!50!black}{\insertframenumber}%
  \textcolor{white!50!black}{\insertframenumber/\inserttotalframenumber}%
  \hspace*{1ex}\vskip0pt}

% Supprimer les icones de navigation (resp. mode vertical)
% \setbeamertemplate{navigation symbols}[vertical]
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}


% Beamer hardcodes papersize to 128mmx96mm by default (cf §8.3)
\newlength{\bodyheight}
\setlength{\bodyheight}{86mm}% adjust by hand to match your theme

\newcommand{\includegraphicsmaxsize}[1]{%
  \includegraphics[width=\textwidth,height=\bodyheight,keepaspectratio]{#1}
}




% allow for content going beyond beamer's 'text margin' of 1cm
\usepackage{xparse}
\ExplSyntaxOn
\NewDocumentEnvironment{widebody}{ o } % optional argument: new 'text margin' (default: 0pt)
{ % environment begin code
  \begin{columns}
  \IfValueTF{#1}
    { \begin{column}{\dimexpr \paperwidth - #1 - #1}} % #substract twice to apply margin on both sides
    { \begin{column}{\dimexpr \paperwidth} }
}
{ % environment end code
  \end{column}
  \end{columns}
} 
\ExplSyntaxOff


% a stronger vertical fill (beats beamer's builtin vfills cf http://tex.stackexchange.com/a/268935/1769)
\newcommand{\vfilll}{\vspace{\stretch{100}}}% maybe also \par and/or \leavevmode ??


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
% Misc
\usepackage{xspace}
\newcommand{\tri}{\ensuremath{\blacktriangleright}\xspace}
\newcommand{\vartri}{{\usebeamercolor[fg]{itemize item}\tri}\xspace}

\title{Internet of tiny things: vers des systèmes embarqués communicants sans batterie}
\author[G. Salagnac]{G. Berthou, T. Delizy, K. Marquet, T. Risset, \emph{G. Salagnac}}
\titlegraphic{}

\titlegraphic{
  \begin{widebody}[.5cm]
  \includegraphics[height=1cm]{img/logo-citi} 
  \hfill
  \includegraphics[height=.9cm]{img/logo-insa} 
  \hfill
  \raisebox{-2mm}{\includegraphics[height=1.2cm]{img/logo-inria}} 
  \hfill
  \includegraphics[height=1cm]{img/logo-SPIE.png}
  \end{widebody}
}

\date{}

\begin{document}
\setlength{\overfullrule}{1em}
\begin{frame}[plain]
  \maketitle
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Contexte: les \emph{Transiently Powered Systems}}


\bigskip

    \alert{Système à alimentation intermittente}:
    \begin{itemize}
        \item programmable \vartri système embarqué communicant
        \item pas de batterie \vartri récolte son énergie dans \rlap{l'environnement}
    \end{itemize}

Exemples:
    \begin{columns}
        \begin{column}{.3\textwidth}\centering
                \includegraphics[width=\linewidth]{img/carte-tcl.jpg}\\
                \textit{\small{smart cards}}
        \end{column}
        \begin{column}{.3\textwidth}\centering
                \includegraphics[width=\linewidth]{img/tag-rfid.jpg}\\
                \textit{\small{RFID tags}}
        \end{column}
        \begin{column}{.3\textwidth}\centering
                \includegraphics[width=\linewidth]{img/blood-pressure-sensor.jpg}\\
                \textit{\small{wearable sensors}}
        \end{column}
    \end{columns}
\bigskip

    \vartri Services limités, développement spécifique et coûteux

\bigskip
\bigskip

    \begin{widebody}[.6cm]
      \alert{Perspectives:}  textile intelligent,  suivi de  chaîne du  froid, bâtiment...
    \end{widebody}

\bigskip

\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Problème: coupures de courant intempestives}
  
\bigskip

  \includegraphics[width=\textwidth]{img/TPC-architecture.pdf}

\vspace{-1.5em}

  \includegraphics[width=\textwidth]{img/TPC-reboots.pdf}

  \begin{centering}
   \vartri Comment exécuter du \alert{logiciel} malgré tous ces \rlap{\alert{redémarrages} ?}
  \end{centering}


\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Notre approche: exécution intermittente automatique}

\bigskip

  \begin{columns}
    \begin{column}{.50\paperwidth}
      \includegraphicsmaxsize{img/TPC-RAM-NVRAM-Comp.pdf}
    \end{column}
    \begin{column}{.4\paperwidth}
      Principes:
      \begin{itemize}
      \item \alert{Détecter} la coupure juste avant qu'elle n'arrive
      \item Sauvegarder l'état en \alert{mémoire non-volatile}
      \item \alert{Restaurer} cet état au prochain démarrage
      \end{itemize}
    \end{column}
    \begin{column}{.01\paperwidth}\end{column}
  \end{columns}

\vspace{-0.2cm}

  \begin{widebody}
\centering\includegraphics[height=.6\bodyheight]{img/TPC-checkpointing.pdf}
  \end{widebody}

\vspace{-1cm}%remove overfull vbox warning GS-2016-07-01-18:09
\end{frame} 



\end{document}
